\documentclass{article}
\usepackage[koi8-r]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{fontogr,commnew}

\renewcommand{\,}%
	{\textormath{\nobreak\hskip 0.16667em}{\mskip\thinmuskip}}

\author{А.\,Шипунов}
\title{Набор кириллических шрифтов\\
для печати в \TeX\\
(пакет <<Fontogroup 0.93>>)}
\date{22 августа 2001 г.}

\begin{document}

\maketitle

	\section{Романские (антиквенные) гарнитуры}

\subsection{\textban{Банниковская}}

\banfamily Создана художником Г.\,А.\,Банниковой в 1946--1952 гг. на
основе изучения русского гражданского шрифта начала XVIII века и шрифта
антиква  эпохи Возрождения. Предназначен прежде всего для набора
художественной литературы.

\subsection{\textbas{Баскервиль}}

\basfamily Гарнитура создана в 1924 г. фирмой <<Monotype>>. Названа в
честь издателя XIX века Дж.\,Баскервиля.

\subsection{\textelz{Елизаветинская}}

\elzfamily Один из традиционных шрифтов, восходящий к гарнитурам второй
половины XVIII века. Им набрано, в частности, большое собрание сочинений
Диккенса, а также многие книги издательства <<Academia>>.

\subsection{\textkud{Кудряшевская энциклопедическая}}

\kudfamily Разработана в НПО <<Полиграфмаш>>  (Н.\,Кудряшев,
З.\,Масленникова) в 1960--1974~гг. специально для набора различных
энциклопедий.

\subsection{\textlaz{Гарнитура Лазурского}}

\lazfamily Разработана в 1959 г. в НПО <<Полиграфмаш>> художником
В.\,В.\,Лазурским по мотивам рисунков итальянских шрифтов эпохи
Ренессанса (начало XVI века).

\subsection{\textcmn{Обыкновенная Новая}}

\cmnfamily Один из самых традиционных типографских шрифтов,
разработанный в начале XX века. В 20--80-х годах им набиралось до 50\%
книг.

\subsection{\textpal{Мысль}}

\palfamily Разработана на основе гарнитуры <<Политиздатовская>>
художником В.\,Г.\,Чиминовой. Шрифт создан на основе изучения рисунков
шрифта <<Гарамонд>>, впервые появившегося в 20-х годах во Франции и
названного в честь создателя гравированных шрифтов XVI века "--- Клода
Гарамона.

\subsection{\textscb{Школьная}}

\scbfamily Шрифт разработан в НПО <<Полиграфмаш>> в 1949--1961 гг.
(Е.\,Царегородцева) на основе рисунков 1939 г. Е.\,Черневского, который,
в свою очередь, разработал их на основе шрифта \textbf{Century
Schoolbook} фирмы <<American Typefounders>> (M.\,Bentan), 1915--1923 гг.

	\section{Гротесковые гарнитуры}

\subsection{\textfut{Футурис}}

\futfamily Разработана на основе рисунков шрифта \textbf{Futura} фирмы
<<Bauer>> (P.\,Renner), 1923 г.

\subsection{\textmoc{Моношириная узкая}}

\mocfamily Разработана в <<Paragraph>> на основе рисунков шрифта
\textbf{Прагматика}, 1989 г. (В.\,Ефимов).

\subsection{\textopt{Оптима}}

\optfamily Распространенный акцидентный шрифт, отличающийся от прочих
гарнитур этой группы высоким контрастом.

\subsection{\textpra{Прагматика}}

\prafamily По мотивам шрифта \textbf{Helvetica} фирмы <<Haas>>
(E.\,Haffmann, M.\,Miedinger), 1957 г.

\rmfamily

	\section{Декоративные гарнитуры}

\subsection{\textbes{Бетина Скрипт}}

Разработана в фирме <<ParaGraph>> (А.\,Тарбеев) в 1992 г. как
реализация набора почерка немецкого графика Бетины Кунтш.

\subsection{\textdec{Декор}}

Разработана в 1989 г. на основе рисунка каллиграфического шрифта
художника П.\,М.\,Кузаняна.

\subsection{\textinc{Информ}}

Разработана Г.\,Барышниковым на основе шрифта Flash.

\subsection{\textjik{Жихаревская}}

Разработана в НПО <<Полиграфмаш>> в 1953 г. (И.\,С.\,Жихарев).

\subsection{\textods{Одесса Скрипт}}

Еще один декоративный шрифт.

\subsection{\textpar{Парсек}}

Разработана в фирме <<ParaGraph>> (Э.\,Слыш) в 1990 г. на основе
рисунков шрифта \textbf{Brush} фирмы <<American Typefounders>>
(R.\,Smith), 1972 г.

	\section{Стилизованные гарнитуры}

\subsection{\textcyg{Готическая}}

Стилизованный под готический шрифт.

\subsection{\texther{Гермес}}

Разработана в 1993 г. фирмой <<ParaGraph>> на основе рисунков гарнитуры
Плакатная словолитни Ланге (Санкт-Петербург), которая, в свою очередь,
создана на основе шрифта \textbf{Hermes Grotesk} фирмы <<Welmer>>
(Берлин).

\subsection{\textrty{Русская Машинопись}}

\rtyfamily Шрифт, имитирующий традиционный шрифт русской пишущей машинки
(в отличие от шрифтов типа Courier, имитирующих латинскую пишущую
машинку).

\rmfamily

\subsection{\texttra{Трактир}}

Один из так называемых итальянских шрифтов (с обратным контрастом
засечек), используемый преимущественно в заголовках.

	\section{Символьные гарнитуры}

\subsection{Плантс}

Символьный шрифт из изображений растений "--- \textpln{1234567890}.

\end{document}